賣股獲124億 馬雲成套現王 阿里稱為公益 炮轟胡潤挑動矛盾

2018年10月29日

賣股獲124億 馬雲成套現王
阿里稱為公益 炮轟胡潤挑動矛盾

【本報訊】中共嚴控資金外流之際，內地「拳頭民企」阿里巴巴集團主席馬雲及其家族，被揭過去一年減持手上1,100多萬股阿里股份，套現110億元人民幣（約124億港元下同），成為內地「2018套現大王」。阿里反應激烈，發火狂轟胡潤套現富豪榜挑動矛盾，質疑背後動機，強調馬雲減持套現是將錢用於公益慈善。

上海澎湃新聞網報道，胡潤研究院上周五公佈最新《胡潤套現企業家30強》排行榜，馬雲家族去年7月1日至今年9月30日，透過減持美國上市公司阿里巴巴股份，套現110億元（約124億港元），較去年馬雲家族套現的45億元（約51億港元），大幅增加65億元（約73億港元），增幅近1.5倍，令馬雲家族成為「2018套現大王」。

研究院指出，包括馬雲在內的部份上榜富豪套現後將錢拿去做慈善。不過，胡潤百富董事長兼首席調研員胡潤讚賞，馬雲等內地套現富豪有先見之明，在中美貿易戰擴大、內地經濟增長放慢之前，透過減持股票或分紅成功套現。

「中國不需要富豪榜」

雖然胡潤強調馬雲家族套現做慈善，不過，阿里據報反應激烈，昨日發佈題為〈中國不需要富豪榜，中國需要企業家精神〉的400字聲明，暗斥胡潤套現富豪榜「價值扭曲」、「浮誇誤導」、「誤導公眾」、「挑動矛盾」，批評胡潤研究院制訂該榜時沒有和阿里核實，質疑數據由來，懷疑套現榜的背後動機：「對『當然式』的排行榜，我們怒難接受，更無法認同。」聲明向胡潤套現榜打了一個「大交叉」。

阿里強調，馬雲和阿里董事局副主席蔡崇信過去一年按計劃減持股票，是兌現公益承諾的必要執行動作。阿里稱，中國需要的是具有「家國情懷」和「世界擔當」的企業家精神，但中國不需要富豪榜。

胡潤研究院同日公佈馬雲套現的計算方法，指主要參考對比阿里上市公司最近兩年年報。過去一年，馬雲通過所擁有的各個持股平台合計減持阿里1,111萬股股份，其中用於慈善部份的兩個持股平台累計減持200萬股，扣除這部份以後，剩餘部份約為911萬股，參考過去一年上市公司股價區間，按175美元每股均價計算，套現金額約16億美元，即約110億元人民幣。

胡潤稱計算方法公正

胡潤指在製作榜單過程中會盡量聯繫所有企業，但若是上市公司就直接從公開披露資訊中計算。胡潤並稱：「我們能做到今年第20年發百富榜，主要是因為用了公平公正的方法，我們從來沒有因為企業家要求上榜或者下榜而收過錢。」

這是自去年10月《2017胡潤百富榜》公佈後，阿里再度質疑胡潤排行榜。當時有43名阿里系股東打入百富榜，多名阿里股東公開質疑，時任螞蟻金服董事長彭蕾直言，胡潤百富榜像是「抽風榜」（亂噏榜）。

英國註冊會計師胡潤（Rupert Hoogewerf）1999年創立中國富豪榜《胡潤百富榜》，經過近20年發展，該榜成為內地最有影響力的富豪榜之一；《胡潤套現企業家30強》是《胡潤百富榜》的姊妹榜。

下一則
下一則
「殺豬榜」富豪屢涉貪入獄

官媒吹噓「零傷亡」 團體轟工程趕絕海豚

「殺豬榜」富豪屢涉貪入獄

哈哈，套現百幾億係為公益慈善
連登5毛們，你地信唔信呀?

冇富豪榜，中央點打貪

別讓馬雲跑掉

下年要走，仲唔出盡力套現走資咩

為國家出少少力都唔肯

胡潤富豪榜一向都係中共劏肥豬列表
睇呢有人聞到味了

最大慈善機構
中國紅十字會，肥肥啦

佢套美國股市既錢都要俾中國人管

套現著草下話

精准扶貧

走支派